<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Números on Unitube</title>
    <link>/tags/n%C3%BAmeros/</link>
    <description>Recent content in Números on Unitube</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Oct 2015 09:35:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/n%C3%BAmeros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>3. Clasificación de los numeros</title>
      <link>/blog/2015/10/24/3-clasificacion-de-los-numeros/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 09:35:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2015/10/24/3-clasificacion-de-los-numeros/</guid>
      <description>En este vídeo repasamos todas las clases de números, desde los naturales, pasando por los enteros, racionales y reales, hasta los complejos.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. Introducción al sistema decimal</title>
      <link>/blog/2015/10/23/2-introduccion-al-sistema-decimal/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 13:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2015/10/23/2-introduccion-al-sistema-decimal/</guid>
      <description>Este vídeo explica los fundamentos del sistema de numeración decimal que tenemos hoy en día.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.  Brevísima historia de los números</title>
      <link>/blog/2015/10/23/1-brevisima-historia-de-los-numeros/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 12:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2015/10/23/1-brevisima-historia-de-los-numeros/</guid>
      <description>En este vídeo se hace un breve repaso de la historia de los números, empezando por el hueso Ishango hasta nuestro sistema decimal actual.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec010 Números Índice Complejos</title>
      <link>/blog/2013/04/09/umh1263-2012-13-lec010-numeros-%C3%ADndice-complejos/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 13:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/09/umh1263-2012-13-lec010-numeros-%C3%ADndice-complejos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Números Índice Complejos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Números índice complejos de Laspeyres y Paasche. Contexto, cálculo e interpretación.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec011 Práctica Números Índice Complejos</title>
      <link>/blog/2013/03/27/umh1263-2012-13-lec011-practica-numeros-%C3%ADndice-complejos/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 08:29:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/27/umh1263-2012-13-lec011-practica-numeros-%C3%ADndice-complejos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Números Índice Complejos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo de índices complejos no ponderados (Bradstreet y Dûtot, Sauerberk) y ponderados (Laspeyres y Paasche). Interpretación de resultados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec009. Práctica Números índice simples</title>
      <link>/blog/2013/03/21/umh1263-2012-13-lec009-practica-numeros-indice-simples/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 07:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/21/umh1263-2012-13-lec009-practica-numeros-indice-simples/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Números Índice Simples. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo con Excel de números índice simples, tasas de variación, tasas de crecimiento promedio, índices interanuales y enlazado de series.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec008. Números índice. Introducción y conceptos básicos</title>
      <link>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec008-numeros-indice-introduccion-y-conceptos-basicos/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 13:40:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec008-numeros-indice-introduccion-y-conceptos-basicos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Números Índice: Introducción y Conceptos Básicos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Introducción a los números índice. Números índice simples, tasas de variación, tasa de crecimiento promedio, índices encadenados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>