<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estadistica para investigadores on Unitube</title>
    <link>/tags/estadistica-para-investigadores/</link>
    <description>Recent content in estadistica para investigadores on Unitube</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2013 21:23:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/estadistica-para-investigadores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Análisis de la relación entre dos variables, cualitativa y cuantitativa: T de Student Módulo 5</title>
      <link>/blog/2013/11/07/analisis-de-la-relacion-entre-dos-variables/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 21:23:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/11/07/analisis-de-la-relacion-entre-dos-variables/</guid>
      <description>Titulo curso: Estadística para investigadores, todo lo que siempre quiso saber y no se atrevió a preguntar
Cursos Online Masivos y Abiertos de la Universidad de Salamanca.
Breve info: Si alguna vez has tenido problemas con la estadística, este curso está hecho para ti. Es ideal para investigadores y alumnos que se encuentran cursando trabajos fin de grado, trabajos fin de máster o realizando la tesis y que quieren realizar un análisis cuantitativo en sus estudios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentacion MOOC Estadística para investigadores: Todo lo que quiso saber y nunca...</title>
      <link>/blog/2013/11/07/presentacion-mooc-estadistica-para-investigadores-todo-lo-que-quiso-saber-y-nunca/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 21:22:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/11/07/presentacion-mooc-estadistica-para-investigadores-todo-lo-que-quiso-saber-y-nunca/</guid>
      <description>Titulo curso: Estadística para investigadores, todo lo que siempre quiso saber y no se atrevió a preguntar
Cursos Online Masivos y Abiertos de la Universidad de Salamanca.
Breve info: Si alguna vez has tenido problemas con la estadística, este curso está hecho para ti. Es ideal para investigadores y alumnos que se encuentran cursando trabajos fin de grado, trabajos fin de máster o realizando la tesis y que quieren realizar un análisis cuantitativo en sus estudios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis de relación entre dos variables cuantitativas Coeficiente de correlación de Pearson Módulo3</title>
      <link>/blog/2013/11/07/analisis-de-relacion-entre-dos-variables-cuantitativas-coeficiente-de-correlacion-de-pearson-modulo3/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 21:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/11/07/analisis-de-relacion-entre-dos-variables-cuantitativas-coeficiente-de-correlacion-de-pearson-modulo3/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Cursos MOOC de la Universidad de Salamanca&amp;rdquo;
Estadística para investigadores, todo lo que siempre quiso saber y no se atrevió a preguntar
Si alguna vez has tenido problemas con la estadística, este curso está hecho para ti. Es ideal para investigadores y alumnos que se encuentran cursando trabajos fin de grado, trabajos fin de máster o realizando la tesis y que quieren realizar un análisis cuantitativo en sus estudios.
Partimos sin nivel de conocimientos previos y está dirigido a todo el mundo que tenga inquietudes en la interpretación de datos estadísticos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>