<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>politecnica on Uvide</title>
    <link>/tags/politecnica/</link>
    <description>Recent content in politecnica on Uvide</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2017 05:43:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/politecnica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estadistica Estatal INE (AUDE 4/6)</title>
      <link>/blog/2017/04/04/estadistica-estatal-ine-aude-4-6/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:43:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/04/04/estadistica-estatal-ine-aude-4-6/</guid>
      <description>ENTIDADES PÚBLICAS PROVEEDORAS DE DATOS Las estadísticas sociodemográfi cas del INE como fuentes para el análisis regional y urbano Antonio Argüeso Jimenez Subdirector General de Estadísticas Sociodemográfi cas / Instituto Nacional de Estadística Cambio social, crisis económica y escasez de recursos, su impacto sobre las áreas urbanas PLAN ESTATAL DE I+D+i 2013-2016 Convocatoria REDES de EXCELENCIA ÁREAS URBANAS Y DATOS ESTADÍSTICOS Tercer seminario del proyecto CSO2015-71866-REDT // 24 de febrero de 2017</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20170224 05 Estadística Municipal (AUDE 5/6)</title>
      <link>/blog/2017/04/04/20170224-05-estadistica-municipal-aude-5-6/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:43:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/04/04/20170224-05-estadistica-municipal-aude-5-6/</guid>
      <description>Canales de difusión y fuentes de información estadística empleadas por la S.G. Estadística del Ayuntamiento de Madrid Antonio Bermejo Aguña Jefe del Departamento de Datos Estadísticos / Subdirección General de Estadística. Ayuntamiento de Madrid Cambio social, crisis económica y escasez de recursos, su impacto sobre las áreas urbanas PLAN ESTATAL DE I+D+i 2013-2016 Convocatoria REDES de EXCELENCIA ÁREAS URBANAS Y DATOS ESTADÍSTICOS Tercer seminario del proyecto CSO2015-71866-REDT // 24 de febrero de 2017</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ampliación de Cálculo: La integral de probabilidad</title>
      <link>/blog/2013/05/20/ampliacion-de-calculo-la-integral-de-probabilidad/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 17:19:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/20/ampliacion-de-calculo-la-integral-de-probabilidad/</guid>
      <description>En este minivídeo se calcula la integral de probabilidad relacionando la integral impropia con una integral doble e integrando en sectores circulares. Se comprueba asimismo que la integral de probabilidad coincide con la función gamma en 1&amp;frasl;2.
Vídeo producido por el Gabinete de Tele-Educación de la Universidad Politécnica de Madrid
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>