<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Predicción on Uvide</title>
    <link>/tags/predicci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Predicción on Uvide</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2017 10:21:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/predicci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>7. Re-especificación y Predicción, (E-views 2). Introducción a la Econometría VII (VRLR)</title>
      <link>/blog/2017/10/15/7-re-especificacion-y-prediccion/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 10:21:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/10/15/7-re-especificacion-y-prediccion/</guid>
      <description>VII Vídeo de la colección de Introducción a la Econometría del Profesor Víctor Raúl López Ruiz (VRLR) donde se reespecifica el modelo de consumo en una versión dinámica, estima y utiliza para predicción, todo bajo E-views
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5. Modelo de Consumo: Re-especificación y Predicción. Introducción a la Econometría V (VRLR)</title>
      <link>/blog/2017/09/29/5-modelo-de-consumo-re-especificacion-y-prediccion-introduccion-a-la-econometria-v-vrlr/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 13:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/09/29/5-modelo-de-consumo-re-especificacion-y-prediccion-introduccion-a-la-econometria-v-vrlr/</guid>
      <description>V Vídeo de la Serie de Introducción a la Econometría del Prof. Víctor Raúl López Ruiz (VRLR) en donde se mejora el modelo de Consumo inicial y se aplica con una predicción para 2017.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema Transversal 3: BIG DATA &amp; MACHINE LEARNING</title>
      <link>/blog/2017/05/19/tema-transversal-3-big-data-machine-learning/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 08:07:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/19/tema-transversal-3-big-data-machine-learning/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
BIG DATA &amp;amp; MACHINE LEARNING. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este vídeo se explica una introducción, un estado del arte, del tema del Big Data, Machine Learning y Deep Learning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 04: Árboles de Decisión y Regresión. Mostrando caminos hacia el éxito</title>
      <link>/blog/2017/05/15/unidad-04-%C3%A1rboles-de-decision-y-regresion-mostrando-caminos-hacia-el-exito/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 07:06:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/15/unidad-04-%C3%A1rboles-de-decision-y-regresion-mostrando-caminos-hacia-el-exito/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Árboles de Decisión y Regresión. Mostrando caminos hacia el éxito. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Vídeo en el que se muestra una breve descripción de los Árboles de Decisión, Regresión y los Random Forest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 3.2: Vender o no Vender. Capacidad predictiva del modelo logístico</title>
      <link>/blog/2017/05/10/unidad-32-vender-o-no-vender-capacidad-predictiva-del-modelo-logistico/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 06:25:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/10/unidad-32-vender-o-no-vender-capacidad-predictiva-del-modelo-logistico/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Vender o no Vender. Capacidad predictiva del modelo logístico. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Vídeo en el que se muestra cómo comprobar la bondad de ajuste de un modelo, así como la capacidad predictiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte)</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte)</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 2.2: Validando el modelo lineal</title>
      <link>/blog/2017/03/20/unidad-22-validando-el-modelo-lineal/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 06:39:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/20/unidad-22-validando-el-modelo-lineal/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Validando el modelo lineal. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Bondad de ajuste, Validación y Predicción de un modelo lineal. Los tres pilares que no siempre sujetan a al &amp;ldquo;mejor&amp;rdquo; modelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec014 Predicción con series temporales. Ajuste de Tendencia y Estacionalidad</title>
      <link>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec014-prediccion-con-series-temporales-ajuste-de-tendencia-y-estacionalidad/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 05:59:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec014-prediccion-con-series-temporales-ajuste-de-tendencia-y-estacionalidad/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Predicción con series temporales. Ajuste de Tendencia y Estacionalidad. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Ajuste de tendencia con medias móviles y modelos paramétricos sencillos. Ajuste de estacionalidad a través de índices de estacionalidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Econometría) Predicción a futuro en Eviews</title>
      <link>/blog/2013/05/06/econometria-prediccio%CC%81n-a-futuro-en-eviews/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2013 14:37:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/06/econometria-prediccio%CC%81n-a-futuro-en-eviews/</guid>
      <description>En este tutorial de EViews se explica cómo abordar la fase de predicción extramuestral mediante un modelo SARIMA que ha pasado todas las fases de validación.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Econometría) Predicción: 3. Evaluación de la capacidad predictiva</title>
      <link>/blog/2013/04/24/econometria-prediccio%CC%81n-3-evaluacion-de-la-capacidad-predictiva/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 12:19:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/24/econometria-prediccio%CC%81n-3-evaluacion-de-la-capacidad-predictiva/</guid>
      <description>En este tutorial de EViews se explica cómo evaluar la capacidad productiva de una modelización dinámica realizada a partir de un modelo SARIMA.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Econometría) Predicción: 4. Elección del modelo para predecir</title>
      <link>/blog/2013/04/24/econometria-prediccio%CC%81n-4-eleccion-del-modelo-para-predecir/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 12:08:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/24/econometria-prediccio%CC%81n-4-eleccion-del-modelo-para-predecir/</guid>
      <description>En este tutorial de EViews se explica cómo decantarnos por uno de los modelos SARIMA estimados, en función de su capacidad predictiva.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Econometría) Predicción: 1. Estimación sin últimos datos</title>
      <link>/blog/2013/04/24/econometria-prediccio%CC%81n-1-estimacion-sin-ultimos-datos/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 11:24:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/24/econometria-prediccio%CC%81n-1-estimacion-sin-ultimos-datos/</guid>
      <description>En este tutorial de EViews se explica cómo se comienza a validar la capacidad predictiva de un modelo SARIMA. Para ellos se eliminan los últimos 12 datos de la serie y se comprueba que el SARIMA estimado mantiene sus propiedades.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec013 Prácticas Series Temporales</title>
      <link>/blog/2013/04/15/umh1263-2012-13-lec013-practicas-series-temporales/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 08:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/15/umh1263-2012-13-lec013-practicas-series-temporales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Series Temporales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Descripción gráfica de series temporales. Ajuste de tendencia con medias móviles y modelos lineal, parabólico y exponencial. Elección del modelo de tendencia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>