<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Random Forest on Uvide</title>
    <link>/tags/random-forest/</link>
    <description>Recent content in Random Forest on Uvide</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 May 2017 08:07:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/random-forest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tema Transversal 3: BIG DATA &amp; MACHINE LEARNING</title>
      <link>/blog/2017/05/19/tema-transversal-3-big-data-machine-learning/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 08:07:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/19/tema-transversal-3-big-data-machine-learning/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
BIG DATA &amp;amp; MACHINE LEARNING. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este vídeo se explica una introducción, un estado del arte, del tema del Big Data, Machine Learning y Deep Learning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 04: Árboles de Decisión y Regresión. Mostrando caminos hacia el éxito</title>
      <link>/blog/2017/05/15/unidad-04-%C3%A1rboles-de-decision-y-regresion-mostrando-caminos-hacia-el-exito/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 07:06:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/15/unidad-04-%C3%A1rboles-de-decision-y-regresion-mostrando-caminos-hacia-el-exito/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Árboles de Decisión y Regresión. Mostrando caminos hacia el éxito. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Vídeo en el que se muestra una breve descripción de los Árboles de Decisión, Regresión y los Random Forest.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>