<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marketing on Uvide</title>
    <link>/tags/marketing/</link>
    <description>Recent content in Marketing on Uvide</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2016 11:01:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lec001 El análisis Multivariante y el Marketing (umh1480)</title>
      <link>/blog/2016/02/16/lec001-el-analisis-multivariante-y-el-marketing-umh1480/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 11:01:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2016/02/16/lec001-el-analisis-multivariante-y-el-marketing-umh1480/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
El análisis Multivariante y el Marketing. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Primer tema de la asignatura Técnicas Estadísticas para el Análisis de Mercados. Un pequeño repaso al concepto de Mercados/Marketing y al Análisis Multivariante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lec000 Presentación de Técnicas Estadísticas para la Investigación de Mercados (umh1480)</title>
      <link>/blog/2016/02/11/lec000-presentacion-de-tecnicas-estadisticas-para-la-investigacion-de-mercados-umh1480/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 11:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2016/02/11/lec000-presentacion-de-tecnicas-estadisticas-para-la-investigacion-de-mercados-umh1480/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Presentación de Técnicas Estadísticas para la Investigación de Mercados. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Presentación de la asignatura Técnicas Estadística en Análisis de Mercados.
web asignatura: http://umh1480.edu.umh.es/ web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>