<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>datos on Unitube</title>
    <link>/tags/datos/</link>
    <description>Recent content in datos on Unitube</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2017 16:50:26 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2.Modelo de Consumo: Los Datos. Introducción a la Econometría II (VRLR)</title>
      <link>/blog/2017/09/18/2modelo-de-consumo-los-datos-introduccion-a-la-econometria-ii-vrlr/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 16:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/09/18/2modelo-de-consumo-los-datos-introduccion-a-la-econometria-ii-vrlr/</guid>
      <description>Trabajo con Modelos. Tutorial para desarrollo del modelo de Consumo para España. Los Datos II vídeo colección Introducción a la Econometría por el Prof. Víctor Raúl López Ruiz (VRLR)
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archivos de datos con Statgraphics |  | UPV</title>
      <link>/blog/2014/11/06/archivos-de-datos-con-statgraphics-upv/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 21:40:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2014/11/06/archivos-de-datos-con-statgraphics-upv/</guid>
      <description>Título: Archivos de datos con Statgraphics
Descripción: En este vídeo se muestra cómo gestionar bases de datos con ayuda del programa Statgraphics: introducir datos, generar nuevos datos a partir de los existentes, exportar/importar datos a/desde otros formatos, etc.
Autor/a: Monreal Mengual Llucía
 Universitat Politècnica de València UPV: https://www.upv.es Más vídeos en: https://www.youtube.com/valenciaupv Accede a nuestros MOOC: https://upvx.es    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SPSS v19.0: Importar y exportar datos</title>
      <link>/blog/2014/06/11/spss-v190-importar-y-exportar-datos/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 11:19:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2014/06/11/spss-v190-importar-y-exportar-datos/</guid>
      <description>Autor: Serra Añó, Pilar; Ponce Darós, María José; López Bueno, Laura; González Moreno, Luis Millán; García Massó, Xavier; Data: 2014; Resum:Se presentan los procedimientos para importar y exportar datos en el programa SPSS v19.0 Producció:SFPIE (www.uv.es/sfpie)-VLC Campus
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec028 Práctica Teorema Central del Límite</title>
      <link>/blog/2013/06/18/umh1263-2012-13-lec028-practica-teorema-central-del-limite/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 09:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/18/umh1263-2012-13-lec028-practica-teorema-central-del-limite/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica Teorema Central del Límite. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Aplicaciones del Teorema Central del Límite para el cálculo de probabilidades.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec026 Práctica Variables Aleatorias Normales</title>
      <link>/blog/2013/06/17/umh1263-2012-13-lec026-practica-variables-aleatorias-normales/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 12:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/17/umh1263-2012-13-lec026-practica-variables-aleatorias-normales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica Variables Aleatorias Normales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo de probabilidades con la distribución normal. Aplicación de sus propiedades.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec24 Práctica Variables Aleatorias Discretas</title>
      <link>/blog/2013/06/14/umh1263-2012-13-lec24-practica-variables-aleatorias-discretas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 10:44:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/14/umh1263-2012-13-lec24-practica-variables-aleatorias-discretas/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Variables Discretas. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Identificación de variables Bernoulli, Binomial y Poisson. Cálculo de probabilidades.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec020  Práctica Árboles de Probabilidad</title>
      <link>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec020-practica-%C3%A1rboles-de-probabilidad/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 13:05:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec020-practica-%C3%A1rboles-de-probabilidad/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica Árboles de Probabilidad. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Resolución de problemas de probabilidad condicionada a través de árboles de probabilidad.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec014 Predicción con series temporales. Ajuste de Tendencia y Estacionalidad</title>
      <link>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec014-prediccion-con-series-temporales-ajuste-de-tendencia-y-estacionalidad/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 05:59:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec014-prediccion-con-series-temporales-ajuste-de-tendencia-y-estacionalidad/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Predicción con series temporales. Ajuste de Tendencia y Estacionalidad. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Ajuste de tendencia con medias móviles y modelos paramétricos sencillos. Ajuste de estacionalidad a través de índices de estacionalidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec022 Práctica Variables Aleatorias</title>
      <link>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec022-practica-variables-aleatorias/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 06:43:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec022-practica-variables-aleatorias/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Variables Aleatorias. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Identificación de variables aleatorias, determinación de distribuciones de probabilidad. Cálculo de probabilidades.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec017 Probabilidad de Sucesos Compuestos</title>
      <link>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec017-probabilidad-de-sucesos-compuestos/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 06:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec017-probabilidad-de-sucesos-compuestos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Probabilidad de Sucesos Compuestos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Construcción de sucesos a partir de la unión y la intersección. Cálculo de probabilidades de sucesos unión e intersección.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec012 Series Temporales</title>
      <link>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec012-series-temporales/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 06:24:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec012-series-temporales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Series Temporales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Introducción a las series temporales. Descripción de las componentes básicas: tendencia, estacionalidad, componente cíclica e irregular. Modelos aditivos y multiplicativos; identificación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec016 Introducción a la Probabilidad</title>
      <link>/blog/2013/05/07/umh1263-2012-13-lec016-introduccion-a-la-probabilidad/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 06:10:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/07/umh1263-2012-13-lec016-introduccion-a-la-probabilidad/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Introducción a la Probabilidad. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
El azar y la probabilidad, conceptos elementales de probabilidad, propiedades-axiomas del cálculo de probabilidades.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec004 Medidas de Localización, Dispersión y Forma</title>
      <link>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec004-medidas-de-localizacion/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 13:41:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec004-medidas-de-localizacion/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Medidas de Localización, Dispersión y Forma. Gráficos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Medidas de localización, dispersión y forma para datos numéricos. Fórmulas en datos agregados y desagregados. Diagramas de cajas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Econometría) Importar datos a EViews</title>
      <link>/blog/2013/02/26/econometria-importar-datos-a-eviews/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 14:07:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/02/26/econometria-importar-datos-a-eviews/</guid>
      <description>En este tutorial se explica como importar datos de una serie temporal desde la hoja de cálculo Excel hasta el programa estadístico EViews.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplo - Estadística Básica - Univariante - 01/07 - Los datos</title>
      <link>/blog/2013/02/22/ejemplo-estadi%CC%81stica-ba%CC%81sica-univariante-01-07-los-datos/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 14:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/02/22/ejemplo-estadi%CC%81stica-ba%CC%81sica-univariante-01-07-los-datos/</guid>
      <description>Presentación de los datos a utilizar en el ejemplo
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>