<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>series on Unitube</title>
    <link>/tags/series/</link>
    <description>Recent content in series on Unitube</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 May 2014 11:17:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/series/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Matemáticas para la Empresa II - Tema 6. Lección 8 - Alfonso Rosa</title>
      <link>/blog/2014/05/19/matematicas-para-la-empresa-ii-tema-6-leccion-8-alfonso-rosa/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 11:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2014/05/19/matematicas-para-la-empresa-ii-tema-6-leccion-8-alfonso-rosa/</guid>
      <description>http://www.ucam.edu/estudios/grados/ade-semipresencial
Departamento: Facultad de Ciencias Jurídicas y Empresariales Titulación: Grado en Administración y Dirección de Empresas Criterios de convergencia: ejemplos
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matemáticas para la Empresa II - Tema 6. Lección 7 - Alfonso Rosa</title>
      <link>/blog/2014/05/19/matematicas-para-la-empresa-ii-tema-6-leccion-7-alfonso-rosa/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 11:16:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2014/05/19/matematicas-para-la-empresa-ii-tema-6-leccion-7-alfonso-rosa/</guid>
      <description>http://www.ucam.edu/estudios/grados/ade-semipresencial
Departamento: Facultad de Ciencias Jurídicas y Empresariales Titulación: Grado en Administración y Dirección de Empresas Convergencia de series: propiedades
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matemáticas para la Empresa II - Tema 6. Lección 6 - Alfonso Rosa</title>
      <link>/blog/2014/05/19/matematicas-para-la-empresa-ii-tema-6-leccion-6-alfonso-rosa/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 11:15:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2014/05/19/matematicas-para-la-empresa-ii-tema-6-leccion-6-alfonso-rosa/</guid>
      <description>http://www.ucam.edu/estudios/grados/ade-semipresencial
Departamento: Facultad de Ciencias Jurídicas y Empresariales Titulación: Grado en Administración y Dirección de Empresas
Criterios suficientes de convergencia
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matemáticas para la Empresa II - Tema 6. Lección 5 - Alfonso Rosa</title>
      <link>/blog/2014/05/19/matematicas-para-la-empresa-ii-tema-6-leccion-5-alfonso-rosa/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 11:13:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2014/05/19/matematicas-para-la-empresa-ii-tema-6-leccion-5-alfonso-rosa/</guid>
      <description>http://www.ucam.edu/estudios/grados/ade-semipresencial
Departamento: Facultad de Ciencias Jurídicas y Empresariales Titulación: Grado en Administración y Dirección de Empresas Criterio de convergencia de Cauchy
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec014 Predicción con series temporales. Ajuste de Tendencia y Estacionalidad</title>
      <link>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec014-prediccion-con-series-temporales-ajuste-de-tendencia-y-estacionalidad/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 05:59:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec014-prediccion-con-series-temporales-ajuste-de-tendencia-y-estacionalidad/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Predicción con series temporales. Ajuste de Tendencia y Estacionalidad. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Ajuste de tendencia con medias móviles y modelos paramétricos sencillos. Ajuste de estacionalidad a través de índices de estacionalidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec012 Series Temporales</title>
      <link>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec012-series-temporales/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 06:24:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec012-series-temporales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Series Temporales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Introducción a las series temporales. Descripción de las componentes básicas: tendencia, estacionalidad, componente cíclica e irregular. Modelos aditivos y multiplicativos; identificación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec013 Prácticas Series Temporales</title>
      <link>/blog/2013/04/15/umh1263-2012-13-lec013-practicas-series-temporales/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 08:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/15/umh1263-2012-13-lec013-practicas-series-temporales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Series Temporales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Descripción gráfica de series temporales. Ajuste de tendencia con medias móviles y modelos lineal, parabólico y exponencial. Elección del modelo de tendencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec009. Práctica Números índice simples</title>
      <link>/blog/2013/03/21/umh1263-2012-13-lec009-practica-numeros-indice-simples/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 07:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/21/umh1263-2012-13-lec009-practica-numeros-indice-simples/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Números Índice Simples. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo con Excel de números índice simples, tasas de variación, tasas de crecimiento promedio, índices interanuales y enlazado de series.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>