<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>universidad miguel hernandez on Unitube</title>
    <link>/tags/universidad-miguel-hernandez/</link>
    <description>Recent content in universidad miguel hernandez on Unitube</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 May 2017 06:06:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/universidad-miguel-hernandez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tema Transversal 3.2: Redes Neuronales Artificiales</title>
      <link>/blog/2017/05/30/tema-transversal-32-redes-neuronales-artificiales/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 06:06:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/30/tema-transversal-32-redes-neuronales-artificiales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Redes Neuronales Artificiales. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Vídeo para introducir al alumno en las Redes Neuronales Artificiales utilizando R.
web asignatura: http://umh1480.edu.umh.es/ web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema Transversal 3: BIG DATA &amp; MACHINE LEARNING</title>
      <link>/blog/2017/05/19/tema-transversal-3-big-data-machine-learning/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 08:07:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/19/tema-transversal-3-big-data-machine-learning/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
BIG DATA &amp;amp; MACHINE LEARNING. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este vídeo se explica una introducción, un estado del arte, del tema del Big Data, Machine Learning y Deep Learning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 04: Árboles de Decisión y Regresión. Mostrando caminos hacia el éxito</title>
      <link>/blog/2017/05/15/unidad-04-%C3%A1rboles-de-decision-y-regresion-mostrando-caminos-hacia-el-exito/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 07:06:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/15/unidad-04-%C3%A1rboles-de-decision-y-regresion-mostrando-caminos-hacia-el-exito/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Árboles de Decisión y Regresión. Mostrando caminos hacia el éxito. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Vídeo en el que se muestra una breve descripción de los Árboles de Decisión, Regresión y los Random Forest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 3.2: Vender o no Vender. Capacidad predictiva del modelo logístico</title>
      <link>/blog/2017/05/10/unidad-32-vender-o-no-vender-capacidad-predictiva-del-modelo-logistico/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 06:25:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/10/unidad-32-vender-o-no-vender-capacidad-predictiva-del-modelo-logistico/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Vender o no Vender. Capacidad predictiva del modelo logístico. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Vídeo en el que se muestra cómo comprobar la bondad de ajuste de un modelo, así como la capacidad predictiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 3.1: Vender o no vender. Regresión Logística</title>
      <link>/blog/2017/05/02/unidad-31-vender-o-no-vender-regresion-logistica/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 08:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/02/unidad-31-vender-o-no-vender-regresion-logistica/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Vender o no vender. Regresión Logística. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Visión práctica de la regresión logística y los Odds Ratio desde el punto de vista del marketing.
web asignatura: http://umh1480.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Práctica Transversal: Crear un Blog e insertar aplicaciones Shiny</title>
      <link>/blog/2017/05/02/practica-transversal-crear-un-blog-e-insertar-aplicaciones-shiny/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 07:44:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/02/practica-transversal-crear-un-blog-e-insertar-aplicaciones-shiny/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Práctica Transversal: Crear un Blog e insertar aplicaciones Shiny. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se explica las dos actividades a realizar en el próximo mes de mayo por los alumnos de la asignatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA (3ª parte)</title>
      <link>/blog/2017/04/07/resolucion-de-ejercicios-ancova-3%C2%AA-parte/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 09:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/04/07/resolucion-de-ejercicios-ancova-3%C2%AA-parte/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA (3ª parte). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Video en el que se resuelve el ejerccio 2 de ANCOVA desde RStudio con markdown.
web asignatura: http://umh1480.edu.umh.es/ web: http://umh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte)</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 2.2: Validando el modelo lineal</title>
      <link>/blog/2017/03/20/unidad-22-validando-el-modelo-lineal/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 06:39:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/20/unidad-22-validando-el-modelo-lineal/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Validando el modelo lineal. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Bondad de ajuste, Validación y Predicción de un modelo lineal. Los tres pilares que no siempre sujetan a al &amp;ldquo;mejor&amp;rdquo; modelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 02: Los Modelos Lineales clásicos. El concepto de “El mejor Modelo” para mi empresa</title>
      <link>/blog/2017/03/17/unidad-02-los-modelos-lineales-clasicos-el-concepto-de-el-mejor-modelo-para-mi-empresa/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 13:04:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/17/unidad-02-los-modelos-lineales-clasicos-el-concepto-de-el-mejor-modelo-para-mi-empresa/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Los Modelos Lineales clásicos. El concepto de “El mejor Modelo” para mi empresa. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Los Modelos Lineales clásicos. El concepto de “El mejor Modelo” para mi empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 01.4: Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (III)</title>
      <link>/blog/2017/03/06/unidad-014-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 07:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/06/unidad-014-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-iii/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (III). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Ejemplos de uso del paquete ggplot2, y la explicación de cómo interpretar dichos gráficos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 01.3: Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (II)</title>
      <link>/blog/2017/03/06/unidad-013-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 07:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/06/unidad-013-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-ii/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (II). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Realización de tablas descriptivas utilizando markdown en RStudio utilizando los paquetes stargrazer, reportools y dplyr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 01.2: Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (I)</title>
      <link>/blog/2017/02/27/unidad-012-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-i/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 09:16:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/02/27/unidad-012-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-i/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (I). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
El vídeo muestra cómo realizar estadística descriptiva básica desde RStudio, pero generando un PDF o WORD utilizando markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema Tranversal 01: RStudio y Markdown (umh1480)</title>
      <link>/blog/2017/02/24/tema-tranversal-01-rstudio-y-markdown-umh1480/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 08:09:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/02/24/tema-tranversal-01-rstudio-y-markdown-umh1480/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
RStudio y Markdown. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video podrás ver las ventajas de utilizar LaTeX, Sweave y Markdown todos ellos utilizando RStudio y la librería Knitr.
web asignatura: http://umh1480.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lec009.1 Big Data. El poder de la información (umh1480)</title>
      <link>/blog/2016/04/21/lec0091-big-data-el-poder-de-la-informacion-umh1480/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 13:51:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2016/04/21/lec0091-big-data-el-poder-de-la-informacion-umh1480/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Big Data. El poder de la información. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
INTRODUCCIÓN AL CONCEPTO DE BIG DATA Y SU APLICACIÓN EN EL MUNDO DEL MARKETING. ESTRUTURA D ELSO DATOS Y FORMAS DE ANALIZARLOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec028 Práctica Teorema Central del Límite</title>
      <link>/blog/2013/06/18/umh1263-2012-13-lec028-practica-teorema-central-del-limite/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 09:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/18/umh1263-2012-13-lec028-practica-teorema-central-del-limite/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica Teorema Central del Límite. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Aplicaciones del Teorema Central del Límite para el cálculo de probabilidades.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec026 Práctica Variables Aleatorias Normales</title>
      <link>/blog/2013/06/17/umh1263-2012-13-lec026-practica-variables-aleatorias-normales/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 12:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/17/umh1263-2012-13-lec026-practica-variables-aleatorias-normales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica Variables Aleatorias Normales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo de probabilidades con la distribución normal. Aplicación de sus propiedades.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec24 Práctica Variables Aleatorias Discretas</title>
      <link>/blog/2013/06/14/umh1263-2012-13-lec24-practica-variables-aleatorias-discretas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 10:44:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/14/umh1263-2012-13-lec24-practica-variables-aleatorias-discretas/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Variables Discretas. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Identificación de variables Bernoulli, Binomial y Poisson. Cálculo de probabilidades.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec020  Práctica Árboles de Probabilidad</title>
      <link>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec020-practica-%C3%A1rboles-de-probabilidad/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 13:05:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec020-practica-%C3%A1rboles-de-probabilidad/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica Árboles de Probabilidad. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Resolución de problemas de probabilidad condicionada a través de árboles de probabilidad.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec014 Predicción con series temporales. Ajuste de Tendencia y Estacionalidad</title>
      <link>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec014-prediccion-con-series-temporales-ajuste-de-tendencia-y-estacionalidad/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 05:59:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec014-prediccion-con-series-temporales-ajuste-de-tendencia-y-estacionalidad/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Predicción con series temporales. Ajuste de Tendencia y Estacionalidad. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Ajuste de tendencia con medias móviles y modelos paramétricos sencillos. Ajuste de estacionalidad a través de índices de estacionalidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh3067 2012-13 Lec005 Modelo Regresión Lineal Multiple</title>
      <link>/blog/2013/06/03/umh3067-2012-13-lec005-modelo-regresion-lineal-multiple/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 06:46:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/03/umh3067-2012-13-lec005-modelo-regresion-lineal-multiple/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/11QEbpF
Modelo Regresión Lineal Múltiple. Asignatura: Econometría. Curso de Adaptación Grado en Administración y Dirección de Empresas. Profesor: Juan Aparicio Baeza. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Teoría del Modelo de Regresión Lineal Múltiple desarrollada junto al ejemplo &amp;lsquo;Bosque&amp;rsquo;.
web asignatura: http://umh3067.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec022 Práctica Variables Aleatorias</title>
      <link>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec022-practica-variables-aleatorias/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 06:43:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec022-practica-variables-aleatorias/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Variables Aleatorias. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Identificación de variables aleatorias, determinación de distribuciones de probabilidad. Cálculo de probabilidades.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec017 Probabilidad de Sucesos Compuestos</title>
      <link>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec017-probabilidad-de-sucesos-compuestos/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 06:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec017-probabilidad-de-sucesos-compuestos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Probabilidad de Sucesos Compuestos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Construcción de sucesos a partir de la unión y la intersección. Cálculo de probabilidades de sucesos unión e intersección.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec012 Series Temporales</title>
      <link>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec012-series-temporales/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 06:24:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/21/umh1263-2012-13-lec012-series-temporales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Series Temporales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Introducción a las series temporales. Descripción de las componentes básicas: tendencia, estacionalidad, componente cíclica e irregular. Modelos aditivos y multiplicativos; identificación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec016 Introducción a la Probabilidad</title>
      <link>/blog/2013/05/07/umh1263-2012-13-lec016-introduccion-a-la-probabilidad/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 06:10:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/07/umh1263-2012-13-lec016-introduccion-a-la-probabilidad/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Introducción a la Probabilidad. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
El azar y la probabilidad, conceptos elementales de probabilidad, propiedades-axiomas del cálculo de probabilidades.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec013 Prácticas Series Temporales</title>
      <link>/blog/2013/04/15/umh1263-2012-13-lec013-practicas-series-temporales/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 08:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/15/umh1263-2012-13-lec013-practicas-series-temporales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Series Temporales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Descripción gráfica de series temporales. Ajuste de tendencia con medias móviles y modelos lineal, parabólico y exponencial. Elección del modelo de tendencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec010 Números Índice Complejos</title>
      <link>/blog/2013/04/09/umh1263-2012-13-lec010-numeros-%C3%ADndice-complejos/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 13:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/09/umh1263-2012-13-lec010-numeros-%C3%ADndice-complejos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Números Índice Complejos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Números índice complejos de Laspeyres y Paasche. Contexto, cálculo e interpretación.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec011 Práctica Números Índice Complejos</title>
      <link>/blog/2013/03/27/umh1263-2012-13-lec011-practica-numeros-%C3%ADndice-complejos/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 08:29:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/27/umh1263-2012-13-lec011-practica-numeros-%C3%ADndice-complejos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Números Índice Complejos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo de índices complejos no ponderados (Bradstreet y Dûtot, Sauerberk) y ponderados (Laspeyres y Paasche). Interpretación de resultados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec009. Práctica Números índice simples</title>
      <link>/blog/2013/03/21/umh1263-2012-13-lec009-practica-numeros-indice-simples/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 07:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/21/umh1263-2012-13-lec009-practica-numeros-indice-simples/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Números Índice Simples. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo con Excel de números índice simples, tasas de variación, tasas de crecimiento promedio, índices interanuales y enlazado de series.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec007. Práctica ED3. Descriptiva para variables numéricas</title>
      <link>/blog/2013/03/20/umh1263-2012-13-lec007-practica-ed3-descriptiva-para-variables-numericas/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 13:46:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/20/umh1263-2012-13-lec007-practica-ed3-descriptiva-para-variables-numericas/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica ED3. Descriptiva para variables numéricas. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Descriptiva numérica para variables numéricas con Excel. Creación de gráficos de cajas y bigotes con Excel. Interpretación de resultados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec004 Medidas de Localización, Dispersión y Forma</title>
      <link>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec004-medidas-de-localizacion/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 13:41:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec004-medidas-de-localizacion/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Medidas de Localización, Dispersión y Forma. Gráficos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Medidas de localización, dispersión y forma para datos numéricos. Fórmulas en datos agregados y desagregados. Diagramas de cajas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec008. Números índice. Introducción y conceptos básicos</title>
      <link>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec008-numeros-indice-introduccion-y-conceptos-basicos/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 13:40:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec008-numeros-indice-introduccion-y-conceptos-basicos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Números Índice: Introducción y Conceptos Básicos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Introducción a los números índice. Números índice simples, tasas de variación, tasa de crecimiento promedio, índices encadenados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec005. Práctica ED1-Descriptiva para variables nominales</title>
      <link>/blog/2013/03/07/umh1263-2012-13-lec005-practica-ed1-descriptiva-para-variables-nominales/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 08:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/07/umh1263-2012-13-lec005-practica-ed1-descriptiva-para-variables-nominales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica ED1. Descriptiva para variables nominales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo de tablas de frecuencias para datos relativos a variables nominales. Gráficos de barras y sectores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec006. Práctica ED2-Descriptiva para variables ordinales</title>
      <link>/blog/2013/03/07/umh1263-2012-13-lec006-practica-ed2-descriptiva-para-variables-ordinales/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 08:15:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/07/umh1263-2012-13-lec006-practica-ed2-descriptiva-para-variables-ordinales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica ED2. Descriptiva para variables ordinales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Tablas de frecuencias para variables ordinales. Codificación numérica. Gráficos relativos y acumulados.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec003 Qué es el INE Obtener información</title>
      <link>/blog/2013/02/26/umh1263-2012-13-lec003-que-es-el-ine-obtener-informacion/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 13:21:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/02/26/umh1263-2012-13-lec003-que-es-el-ine-obtener-informacion/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Qué es el INE. Obtener información. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Navegación en la página de INE. Qué hace el INE. ¿Cómo acceder a los datos publicados por el INE y descargarlos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec002 Tablas de Frecuencias y descriptivos gráficos</title>
      <link>/blog/2013/02/22/umh1263-2012-13-lec002-tablas-de-frecuencias-y-descriptivos-graficos/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 08:37:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/02/22/umh1263-2012-13-lec002-tablas-de-frecuencias-y-descriptivos-graficos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Tablas de Frecuencias y Descriptivos Gráficos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Tablas de frecuencias. Gráficos para porcentajes: barras, líneas, sectores e histogramas.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec001 Introduccion Estadística Descriptiva</title>
      <link>/blog/2013/02/20/umh1263-2012-13-lec001-introduccion-estadistica-descriptiva/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2013 14:45:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/02/20/umh1263-2012-13-lec001-introduccion-estadistica-descriptiva/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Introducción: Estadística Descriptiva. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Introducción al Análisis Exploratorio de Datos. Qué es la Estadística. Qué es la Estadística Descriptiva.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>