<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>índice on Uvide</title>
    <link>/tags/%C3%ADndice/</link>
    <description>Recent content in índice on Uvide</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jun 2013 05:59:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%C3%ADndice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec014 Predicción con series temporales. Ajuste de Tendencia y Estacionalidad</title>
      <link>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec014-prediccion-con-series-temporales-ajuste-de-tendencia-y-estacionalidad/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 05:59:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec014-prediccion-con-series-temporales-ajuste-de-tendencia-y-estacionalidad/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Predicción con series temporales. Ajuste de Tendencia y Estacionalidad. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Ajuste de tendencia con medias móviles y modelos paramétricos sencillos. Ajuste de estacionalidad a través de índices de estacionalidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec010 Números Índice Complejos</title>
      <link>/blog/2013/04/09/umh1263-2012-13-lec010-numeros-%C3%ADndice-complejos/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 13:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/09/umh1263-2012-13-lec010-numeros-%C3%ADndice-complejos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Números Índice Complejos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Números índice complejos de Laspeyres y Paasche. Contexto, cálculo e interpretación.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec011 Práctica Números Índice Complejos</title>
      <link>/blog/2013/03/27/umh1263-2012-13-lec011-practica-numeros-%C3%ADndice-complejos/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 08:29:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/27/umh1263-2012-13-lec011-practica-numeros-%C3%ADndice-complejos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Números Índice Complejos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo de índices complejos no ponderados (Bradstreet y Dûtot, Sauerberk) y ponderados (Laspeyres y Paasche). Interpretación de resultados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec009. Práctica Números índice simples</title>
      <link>/blog/2013/03/21/umh1263-2012-13-lec009-practica-numeros-indice-simples/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 07:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/21/umh1263-2012-13-lec009-practica-numeros-indice-simples/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Números Índice Simples. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo con Excel de números índice simples, tasas de variación, tasas de crecimiento promedio, índices interanuales y enlazado de series.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>