<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bondad de Ajuste on Unitube</title>
    <link>/tags/bondad-de-ajuste/</link>
    <description>Recent content in Bondad de Ajuste on Unitube</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Mar 2017 13:30:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/bondad-de-ajuste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte)</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 2.2: Validando el modelo lineal</title>
      <link>/blog/2017/03/20/unidad-22-validando-el-modelo-lineal/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 06:39:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/20/unidad-22-validando-el-modelo-lineal/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Validando el modelo lineal. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Bondad de ajuste, Validación y Predicción de un modelo lineal. Los tres pilares que no siempre sujetan a al &amp;ldquo;mejor&amp;rdquo; modelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lec004.2 Validación de un Modelo Lineal (umh1480)</title>
      <link>/blog/2016/02/19/lec0042-validacion-de-un-modelo-lineal-umh1480/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 08:50:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2016/02/19/lec0042-validacion-de-un-modelo-lineal-umh1480/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Validación de un Modelo Lineal. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Pasos para estudiar la bondad del ajuste y la validación de un modelo lineal.
web asignatura: http://umh1480.edu.umh.es/ web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>