<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GLM on Unitube</title>
    <link>/tags/glm/</link>
    <description>Recent content in GLM on Unitube</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 May 2017 08:15:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/glm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Unidad 3.1: Vender o no vender. Regresión Logística</title>
      <link>/blog/2017/05/02/unidad-31-vender-o-no-vender-regresion-logistica/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 08:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/02/unidad-31-vender-o-no-vender-regresion-logistica/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Vender o no vender. Regresión Logística. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Visión práctica de la regresión logística y los Odds Ratio desde el punto de vista del marketing.
web asignatura: http://umh1480.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Práctica Transversal: Crear un Blog e insertar aplicaciones Shiny</title>
      <link>/blog/2017/05/02/practica-transversal-crear-un-blog-e-insertar-aplicaciones-shiny/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 07:44:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/02/practica-transversal-crear-un-blog-e-insertar-aplicaciones-shiny/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Práctica Transversal: Crear un Blog e insertar aplicaciones Shiny. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se explica las dos actividades a realizar en el próximo mes de mayo por los alumnos de la asignatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA (3ª parte)</title>
      <link>/blog/2017/04/07/resolucion-de-ejercicios-ancova-3%C2%AA-parte/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 09:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/04/07/resolucion-de-ejercicios-ancova-3%C2%AA-parte/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA (3ª parte). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Video en el que se resuelve el ejerccio 2 de ANCOVA desde RStudio con markdown.
web asignatura: http://umh1480.edu.umh.es/ web: http://umh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte)</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>