<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teorema on Uvide</title>
    <link>/tags/teorema/</link>
    <description>Recent content in Teorema on Uvide</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2013 09:44:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/teorema/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec028 Práctica Teorema Central del Límite</title>
      <link>/blog/2013/06/18/umh1263-2012-13-lec028-practica-teorema-central-del-limite/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 09:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/18/umh1263-2012-13-lec028-practica-teorema-central-del-limite/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica Teorema Central del Límite. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Aplicaciones del Teorema Central del Límite para el cálculo de probabilidades.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec020  Práctica Árboles de Probabilidad</title>
      <link>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec020-practica-%C3%A1rboles-de-probabilidad/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 13:05:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/06/13/umh1263-2012-13-lec020-practica-%C3%A1rboles-de-probabilidad/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica Árboles de Probabilidad. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Resolución de problemas de probabilidad condicionada a través de árboles de probabilidad.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teorema Central del Límite 04/04</title>
      <link>/blog/2013/05/07/teorema-central-del-li%CC%81mite-04-04/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 23:15:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/07/teorema-central-del-li%CC%81mite-04-04/</guid>
      <description>A continuación se demuestra, mediante el uso del Excel, cómo la función de cuantía de la Distribución Poisson se asemeja a la función de densidad de la Distribución Normal de igual media y varianza que la Distribución Poisson de origen, cuando el tamaño muestral &amp;ldquo;n&amp;rdquo; es lo suficientemente grande.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teorema Central del Límite 03/04</title>
      <link>/blog/2013/05/07/teorema-central-del-li%CC%81mite-03-04/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 22:42:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/07/teorema-central-del-li%CC%81mite-03-04/</guid>
      <description>En este vídeo se explica, mediante el uso del Excel, cómo la función de cuantía de una Distribución Poisson se aproxima a la forma de campana de Gauss de una Distribución Normal a medida que aumenta el tamaño muestral &amp;ldquo;n&amp;rdquo;.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teorema Central del Límite 02/04</title>
      <link>/blog/2013/05/07/teorema-central-del-li%CC%81mite-02-04/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 22:07:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/07/teorema-central-del-li%CC%81mite-02-04/</guid>
      <description>A continuación se demuestra, mediante el uso del Excel, cómo la función de cuantía de la Distribución Binomial se asemeja a la función de densidad de la Distribución Normal de igual media y varianza que la Distribución Binomial de origen, cuando el tamaño muestral &amp;ldquo;n&amp;rdquo; es lo suficientemente grande.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teorema Central del Límite 01/04</title>
      <link>/blog/2013/05/07/teorema-central-del-li%CC%81mite-01-04/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 21:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/05/07/teorema-central-del-li%CC%81mite-01-04/</guid>
      <description>En este vídeo se explica, mediante el uso del Excel, cómo la función de cuantía de una Distribución Binomial se aproxima a la forma de campana de Gauss de una Distribución Normal a medida que aumenta el tamaño muestral &amp;ldquo;n&amp;rdquo;.
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>