<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hernández on Unitube</title>
    <link>/tags/hern%C3%A1ndez/</link>
    <description>Recent content in Hernández on Unitube</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2013 08:29:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/hern%C3%A1ndez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec013 Prácticas Series Temporales</title>
      <link>/blog/2013/04/15/umh1263-2012-13-lec013-practicas-series-temporales/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 08:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/15/umh1263-2012-13-lec013-practicas-series-temporales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Series Temporales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Descripción gráfica de series temporales. Ajuste de tendencia con medias móviles y modelos lineal, parabólico y exponencial. Elección del modelo de tendencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec010 Números Índice Complejos</title>
      <link>/blog/2013/04/09/umh1263-2012-13-lec010-numeros-%C3%ADndice-complejos/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 13:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/04/09/umh1263-2012-13-lec010-numeros-%C3%ADndice-complejos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Números Índice Complejos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Números índice complejos de Laspeyres y Paasche. Contexto, cálculo e interpretación.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec011 Práctica Números Índice Complejos</title>
      <link>/blog/2013/03/27/umh1263-2012-13-lec011-practica-numeros-%C3%ADndice-complejos/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 08:29:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/27/umh1263-2012-13-lec011-practica-numeros-%C3%ADndice-complejos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Números Índice Complejos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo de índices complejos no ponderados (Bradstreet y Dûtot, Sauerberk) y ponderados (Laspeyres y Paasche). Interpretación de resultados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh3067 2012-13 Lec001 El proyecto R</title>
      <link>/blog/2013/03/26/umh3067-2012-13-lec001-el-proyecto-r/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 23:01:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/26/umh3067-2012-13-lec001-el-proyecto-r/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/11QEbpF
El Proyecto R. Asignatura: Econometría. Curso de Adaptación Grado en Administración y Dirección de Empresas. Profesor: Juan Aparicio Baeza. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Primeros pasos con el programa de ordenador R.
web asignatura: http://umh3067.edu.umh.es web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec009. Práctica Números índice simples</title>
      <link>/blog/2013/03/21/umh1263-2012-13-lec009-practica-numeros-indice-simples/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 07:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/21/umh1263-2012-13-lec009-practica-numeros-indice-simples/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica de Números Índice Simples. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo con Excel de números índice simples, tasas de variación, tasas de crecimiento promedio, índices interanuales y enlazado de series.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec007. Práctica ED3. Descriptiva para variables numéricas</title>
      <link>/blog/2013/03/20/umh1263-2012-13-lec007-practica-ed3-descriptiva-para-variables-numericas/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 13:46:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/20/umh1263-2012-13-lec007-practica-ed3-descriptiva-para-variables-numericas/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica ED3. Descriptiva para variables numéricas. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Descriptiva numérica para variables numéricas con Excel. Creación de gráficos de cajas y bigotes con Excel. Interpretación de resultados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec004 Medidas de Localización, Dispersión y Forma</title>
      <link>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec004-medidas-de-localizacion/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 13:41:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec004-medidas-de-localizacion/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Medidas de Localización, Dispersión y Forma. Gráficos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Medidas de localización, dispersión y forma para datos numéricos. Fórmulas en datos agregados y desagregados. Diagramas de cajas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec008. Números índice. Introducción y conceptos básicos</title>
      <link>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec008-numeros-indice-introduccion-y-conceptos-basicos/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 13:40:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/11/umh1263-2012-13-lec008-numeros-indice-introduccion-y-conceptos-basicos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Números Índice: Introducción y Conceptos Básicos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Introducción a los números índice. Números índice simples, tasas de variación, tasa de crecimiento promedio, índices encadenados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec005. Práctica ED1-Descriptiva para variables nominales</title>
      <link>/blog/2013/03/07/umh1263-2012-13-lec005-practica-ed1-descriptiva-para-variables-nominales/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 08:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/07/umh1263-2012-13-lec005-practica-ed1-descriptiva-para-variables-nominales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica ED1. Descriptiva para variables nominales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Cálculo de tablas de frecuencias para datos relativos a variables nominales. Gráficos de barras y sectores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec006. Práctica ED2-Descriptiva para variables ordinales</title>
      <link>/blog/2013/03/07/umh1263-2012-13-lec006-practica-ed2-descriptiva-para-variables-ordinales/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 08:15:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/03/07/umh1263-2012-13-lec006-practica-ed2-descriptiva-para-variables-ordinales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Práctica ED2. Descriptiva para variables ordinales. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Tablas de frecuencias para variables ordinales. Codificación numérica. Gráficos relativos y acumulados.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec003 Qué es el INE Obtener información</title>
      <link>/blog/2013/02/26/umh1263-2012-13-lec003-que-es-el-ine-obtener-informacion/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 13:21:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/02/26/umh1263-2012-13-lec003-que-es-el-ine-obtener-informacion/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Qué es el INE. Obtener información. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Navegación en la página de INE. Qué hace el INE. ¿Cómo acceder a los datos publicados por el INE y descargarlos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec002 Tablas de Frecuencias y descriptivos gráficos</title>
      <link>/blog/2013/02/22/umh1263-2012-13-lec002-tablas-de-frecuencias-y-descriptivos-graficos/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 08:37:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/02/22/umh1263-2012-13-lec002-tablas-de-frecuencias-y-descriptivos-graficos/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Tablas de Frecuencias y Descriptivos Gráficos. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Tablas de frecuencias. Gráficos para porcentajes: barras, líneas, sectores e histogramas.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.es</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>umh1263 2012-13 Lec001 Introduccion Estadística Descriptiva</title>
      <link>/blog/2013/02/20/umh1263-2012-13-lec001-introduccion-estadistica-descriptiva/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2013 14:45:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/02/20/umh1263-2012-13-lec001-introduccion-estadistica-descriptiva/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/15vMRE0
Introducción: Estadística Descriptiva. Asignatura: Análisis Exploratorio de Datos. Grado en Administración y Dirección de Empresas (Elche). Profesora: Mª Asunción Martínez Mayoral. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE 2013. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Introducción al Análisis Exploratorio de Datos. Qué es la Estadística. Qué es la Estadística Descriptiva.
web asignatura: http://umh1263.edu.umh.es web: http://umh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo promocional Estadística Empresarial</title>
      <link>/blog/2012/12/11/video-promocional-estadistica-empresarial/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 12:01:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2012/12/11/video-promocional-estadistica-empresarial/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>