<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Markdown on Unitube</title>
    <link>/tags/markdown/</link>
    <description>Recent content in Markdown on Unitube</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 May 2017 06:06:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/markdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tema Transversal 3.2: Redes Neuronales Artificiales</title>
      <link>/blog/2017/05/30/tema-transversal-32-redes-neuronales-artificiales/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 06:06:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/30/tema-transversal-32-redes-neuronales-artificiales/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Redes Neuronales Artificiales. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Vídeo para introducir al alumno en las Redes Neuronales Artificiales utilizando R.
web asignatura: http://umh1480.edu.umh.es/ web: http://umh.es
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema Transversal 3: BIG DATA &amp; MACHINE LEARNING</title>
      <link>/blog/2017/05/19/tema-transversal-3-big-data-machine-learning/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 08:07:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/19/tema-transversal-3-big-data-machine-learning/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
BIG DATA &amp;amp; MACHINE LEARNING. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este vídeo se explica una introducción, un estado del arte, del tema del Big Data, Machine Learning y Deep Learning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema Transversal 3: BIG DATA &amp; MACHINE LEARNING</title>
      <link>/blog/2017/05/19/tema-transversal-3-big-data-machine-learning/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 08:07:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/19/tema-transversal-3-big-data-machine-learning/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
BIG DATA &amp;amp; MACHINE LEARNING. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este vídeo se explica una introducción, un estado del arte, del tema del Big Data, Machine Learning y Deep Learning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 04: Árboles de Decisión y Regresión. Mostrando caminos hacia el éxito</title>
      <link>/blog/2017/05/15/unidad-04-%C3%A1rboles-de-decision-y-regresion-mostrando-caminos-hacia-el-exito/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 07:06:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/15/unidad-04-%C3%A1rboles-de-decision-y-regresion-mostrando-caminos-hacia-el-exito/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Árboles de Decisión y Regresión. Mostrando caminos hacia el éxito. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Vídeo en el que se muestra una breve descripción de los Árboles de Decisión, Regresión y los Random Forest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 3.1: Vender o no vender. Regresión Logística</title>
      <link>/blog/2017/05/02/unidad-31-vender-o-no-vender-regresion-logistica/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 08:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/02/unidad-31-vender-o-no-vender-regresion-logistica/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Vender o no vender. Regresión Logística. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Visión práctica de la regresión logística y los Odds Ratio desde el punto de vista del marketing.
web asignatura: http://umh1480.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 3.1: Vender o no vender. Regresión Logística</title>
      <link>/blog/2017/05/02/unidad-31-vender-o-no-vender-regresion-logistica/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 08:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/02/unidad-31-vender-o-no-vender-regresion-logistica/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Vender o no vender. Regresión Logística. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Visión práctica de la regresión logística y los Odds Ratio desde el punto de vista del marketing.
web asignatura: http://umh1480.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Práctica Transversal: Crear un Blog e insertar aplicaciones Shiny</title>
      <link>/blog/2017/05/02/practica-transversal-crear-un-blog-e-insertar-aplicaciones-shiny/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 07:44:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/05/02/practica-transversal-crear-un-blog-e-insertar-aplicaciones-shiny/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Práctica Transversal: Crear un Blog e insertar aplicaciones Shiny. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se explica las dos actividades a realizar en el próximo mes de mayo por los alumnos de la asignatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA (3ª parte)</title>
      <link>/blog/2017/04/07/resolucion-de-ejercicios-ancova-3%C2%AA-parte/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 09:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/04/07/resolucion-de-ejercicios-ancova-3%C2%AA-parte/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA (3ª parte). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Video en el que se resuelve el ejerccio 2 de ANCOVA desde RStudio con markdown.
web asignatura: http://umh1480.edu.umh.es/ web: http://umh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte)</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova-2a-parte/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA (2a parte). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de Ejercicios: ANCOVA</title>
      <link>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 13:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/28/resolucion-de-ejercicios-ancova/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Resolución de Ejercicios: ANCOVA. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video se muestra cómo un modelo lineal bondadoso y válido puede predecir mal debido a la no linealidad de Todos los datos conjuntamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 2.2: Validando el modelo lineal</title>
      <link>/blog/2017/03/20/unidad-22-validando-el-modelo-lineal/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 06:39:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/20/unidad-22-validando-el-modelo-lineal/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Validando el modelo lineal. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Bondad de ajuste, Validación y Predicción de un modelo lineal. Los tres pilares que no siempre sujetan a al &amp;ldquo;mejor&amp;rdquo; modelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 02: Los Modelos Lineales clásicos. El concepto de “El mejor Modelo” para mi empresa</title>
      <link>/blog/2017/03/17/unidad-02-los-modelos-lineales-clasicos-el-concepto-de-el-mejor-modelo-para-mi-empresa/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 13:04:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/17/unidad-02-los-modelos-lineales-clasicos-el-concepto-de-el-mejor-modelo-para-mi-empresa/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Los Modelos Lineales clásicos. El concepto de “El mejor Modelo” para mi empresa. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Los Modelos Lineales clásicos. El concepto de “El mejor Modelo” para mi empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 02: Los Modelos Lineales clásicos. El concepto de “El mejor Modelo” para mi empresa</title>
      <link>/blog/2017/03/17/unidad-02-los-modelos-lineales-clasicos-el-concepto-de-el-mejor-modelo-para-mi-empresa/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 13:04:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/17/unidad-02-los-modelos-lineales-clasicos-el-concepto-de-el-mejor-modelo-para-mi-empresa/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Los Modelos Lineales clásicos. El concepto de “El mejor Modelo” para mi empresa. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Los Modelos Lineales clásicos. El concepto de “El mejor Modelo” para mi empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 01.4: Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (III)</title>
      <link>/blog/2017/03/06/unidad-014-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 07:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/06/unidad-014-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-iii/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (III). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Ejemplos de uso del paquete ggplot2, y la explicación de cómo interpretar dichos gráficos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 01.3: Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (II)</title>
      <link>/blog/2017/03/06/unidad-013-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 07:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/03/06/unidad-013-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-ii/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (II). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Realización de tablas descriptivas utilizando markdown en RStudio utilizando los paquetes stargrazer, reportools y dplyr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 01.2: Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (I)</title>
      <link>/blog/2017/02/27/unidad-012-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-i/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 09:16:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/02/27/unidad-012-estadistica-descriptiva-desde-rstudio-con-markdown-al-informe-del-cliente-i/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Estadística descriptiva. Desde RStudio con Markdown al informe del cliente (I). Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
El vídeo muestra cómo realizar estadística descriptiva básica desde RStudio, pero generando un PDF o WORD utilizando markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema Tranversal 01: RStudio y Markdown (umh1480)</title>
      <link>/blog/2017/02/24/tema-tranversal-01-rstudio-y-markdown-umh1480/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 08:09:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/02/24/tema-tranversal-01-rstudio-y-markdown-umh1480/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
RStudio y Markdown. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
En este video podrás ver las ventajas de utilizar LaTeX, Sweave y Markdown todos ellos utilizando RStudio y la librería Knitr.
web asignatura: http://umh1480.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lec002.1 Sacándole Partido al RStudio (umh1480)</title>
      <link>/blog/2016/02/16/lec0021-sacandole-partido-al-rstudio-umh1480/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 09:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2016/02/16/lec0021-sacandole-partido-al-rstudio-umh1480/</guid>
      <description>Más vídeos de la colección en el siguiente link: http://bit.ly/20XaPkS
Sacándole Partido al RStudio. Asignatura: Técnicas Estadísticas en Investigación de Mercados. Grado en Estadística Empresarial. Profesor: Xavier Barber i Vallés. Dpto. de Estadística, Matemáticas e Informática. Área de Estadística e Investigación Operativa. Proyecto PLE. Universidad Miguel Hernández de Elche.
Vídeo donde se demustra las grandes posibilidades del RStudio, desde crear un documento Markdown y obtener un documento tipo Microsoft Word &amp;copy; hasta una aplicación interactiva Web con Shiny.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>